［短篇真人真事］在瑞士遇上她

半年前我去歐洲backpack
途中瑞士hostel遇上佢
佢黎自中國東北，但就去左荷蘭讀書
畢業準備搵工前特登去瑞士玩下
我地一齊玩左3日 去左唔同既雪山

最後一日大家坐左起湖邊傾心事
我用我好爛既普通話再加英文同佢溝通

之後我繼續我既旅程 佢亦都要返荷蘭

#2
佢係一個大中華膠
最後一晚起hostel common room 同佢一路食晚飯一路討論政治
我話有部分香港人其實唔鐘意內地人
佢竟然眼紅 然後流左幾滴馬尿
我凝視住佢 覺得佢有幾分單純、可愛

第二朝離別時我送上一個水晶球
水晶球底部寫上
"就讓這三天的回憶永遠存活於水晶球裏
25-11-2016"
我自己亦買左一個同款水晶球
去為呢段回憶留下印記

水晶球為瑞士少女峰
亦即是我地第二日去過既地方

錯的時空；對的人，
到底掩沒了多少緣份？

開唔開始到

#3
之後我去左其他歐洲國家
但仍然放唔低佢
The best thing about being a backpacker is that you can change your plan at anytime
所以我做左一個決定....

買機票飛去荷蘭玩多三日先返香港
佢亦都好開心 話會做我既導遊

冇見一個月終於讓我再次遇上佢
我地第一日去左風車村 但天氣好差
大家都冇乜引 唯一好笑既係

風車村啲鴨以為我對鞋係麵包
跟住我起勢咁啄

第二日去左啤酒博物館參觀

入場時佢會比一條手帶你
條手帶有3粒紐
一粒紐可以換一杯酒黎飲
又或者用2粒去玩佢啲活動

佢走左去學點做bartender
點斟酒 最後有張證書拎
話你係一個qualified bartender
我就寧願拎哂黎飲酒

酒過三巡 佢面紅個樣更加令人憐愛

#4
果晚佢無啦啦帶左我去唐人街買餸
原來佢話佢準備左煮吉野家牛肉飯比我食
佢話佢記得我曾經同佢講過 我食西餐食到好厭
其實我都唔撚記得自己講過

果晚我地買完餸就返去hostel
起個廚房到一齊煮飯
Like a cute couple

完成品
佢煮得真係幾好
啲牛肉醃到好入味
同埋佢知我唔食洋蔥
影完相之後再逐一幫我夾返走
果晚我真係完全敗於佢裙下

兩隻都係男人既手。。。

#5
第三日我同佢去左海牙玩
黃昏時間於海邊漫步

溫柔既海浪聲源源不絕
再加上海風緩緩吹拂
整個畫面變得有詩意起來
我地就起呢個畫面入面談天說笑

我倆亦慢慢接近對方
佢伸出右手挽住我手臂

呢張圖係有人幫我地影

天色漸黑
我地向前走上燈塔（上面第一幅圖有）
燈塔既樓梯係有空隙
同埋用木板做 望落唔穩陣
好似下圖咁

我知佢有畏高 要轉上4層樓梯
我當然玩下佢 起佢隔離跳黎跳去
佢就勁驚 攬到條柱實一實
我玩夠之後當然不失風度
伸隻手出黎扶住佢上樓梯啦
點知佢一手拖左落黎
我靜係記得我當時心跳好快
腦海真係一片空白
我地就拖住大家一齊登上燈塔

一列金黃色的燈光沿著海邊伸展

入夜後，夜景更為迷人

#6
其實我呢兩晚都有送佢返屋企
當然今晚都唔例外
但唯一唔同既係我地拖住大家
走過一條又一條漆黑既街道

今晚我地異常沈寂
大概係因為我聽日就要返香港
大家只想靜靜地 享受尚餘既時間
道別時 我鼓起勇氣 錫左佢臉頰一下
佢即刻用一個責備但又冧冧地既眼神望住我
然後就回頭上樓

責備係因為我地根本冇可能
何必要為呢段感情增添枝節？
冧係因為我地都無法否認對大家既感覺

我約左佢聽日晏就hostel等
我話我有野準備比佢

背影好襯呀，希望你地開始到。
我都好想去荷蘭讀書

高妹？

#7
一大清早我去左唐人街買餸
其實我係準備走前煮返餐比佢食
比個surprise 佢之餘
亦為我地段回憶畫上完美句號

大家去過Amsterdam就知
果到仲有條街係賣花
我買完所需食材後
再特登兜去果到買左扎花
準備走時送比佢

佢黎到 我已經煮好哂兩樣餸
同埋滾好湯 放左起餐枱到
默默等佢到來
佢黎到時 表現得好驚喜
唔係因為我煮野比佢食
而係原來佢今朝又係起屋企煮好飯
放左入暖壺 拎左過黎
同我一樣諗法 想煮最後一餐比對方食
最後我叫佢果啲留返今晚自己食
食左我煮果啲先

兩餸一湯
BTW 啲飯我都係起China Town現成買

#8
飯後我地出發去機場
Check in後我起袋入面拎左扎花出黎送比佢
唔知呢個係女仔指定動作定點
收花後好鐘意哄埋去聞
當然啦 由於我札花太平 我聞過係冇味
但望住佢起勢咁聞 又覺得佢好可愛

佢亦都準備左一樣禮物比我
我打開一睇 係一條領呔
佢話佢希望我可以戴住佢見工
起香港搵到一份好工 好好為未來打算

離境前我同佢相擁超過1分鐘
正式離別

搭飛機時我睇返我同佢影過既相
片片絲絲既回憶不斷湧現
抑壓住既情感我一下子爆發
係我個半月backpack旅程入面
第一次流淚

呢張相係我為佢影
亦係我最鐘意既一張

#後記
要造就一段愛情，
「緣份」二字缺一不可。
有緣有份可成夫妻；
有緣無份便成過客。

對的人，錯的時間；
錯的人；對的時間，
都足以掩沒一段感情。
人生上的過客有很多，
希望
剛失戀的人，看到這裡，能夠釋懷，
剛熱戀的人，看到這裡，能夠珍惜。

捉不到的愛情放在心裡已很足夠。
「感激車站裹，尚有月台能讓我們滿足到落淚。」

完。

唔高 係佢對鞋個跟比較高

對唔住 令你失望了

歐洲版目黑

真係好短帶佢返香港啦

仲有冇聯絡

娶咗佢啦 會抱憾終生架

Wechat已甚少聯絡
佢起荷蘭已經搵到工
大家各有各忙

感覺唔係一切
我自問未有能力去咁做

個感想結語好傷感
其實點解冇可能一齊？